中國商船平台打火箭 飛彈專家張誠：有海上火箭戰略意義

中國大陸航天單位昨（15）日宣布，自黃海一座商船改裝的海上發射平台，發射一枚載運衛星的火箭升空，民間盛傳這枚火箭曾越過台灣上空。國防部昨日表示，國軍有充分掌握，並適切應處。前中科院雄三超音速反艦飛彈總工程師張誠則認為，中共航天單位之舉具有海上火箭戰略意義，足對美國產生嚇阻意味。

中國大陸航天單位昨日宣布，上午9時23分左右自黄海海域的海上發射平台，發射一枚長征11號HY2載運火箭，以「一箭九星」方式將吉林一號高分03系列衛星送入535公里的太陽同步軌道。另有民間訊息指稱，火箭升空過程飛經台灣上空。

對此，國防部昨日表示，國軍透過聯合情監偵的作為，都有充分的掌握，並適切應處。

張誠受訪表示，檢視這座貨輪改裝的海上平台與火箭升空狀況，射高已達外太空，中共要以同樣載台發射短程彈道飛彈沒有問題，而載運衛星的火箭與彈道飛彈載具相同，火箭升空距離，可藉此推算彈道飛彈射程。他認為，美國發射火箭技術較為先進，射高乘以2.5至3倍，即可推算出美製彈道飛彈射程，中共技術或許沒有美方完熟，但至少也有兩倍。他推算這枚長征11號火箭換算為彈道飛彈的射程，至少1000公里以上。

至於火箭從貨輪改裝的海上平台發射，張誠指出，這是一種類似民兵移動中打靶的概念，而能從海上商船發射火箭，就能從同一載台發射彈道飛彈。他說，民間貨輪改裝為彈道飛彈發射船，易於潛伏接近美國的海域，猝然發射彈道飛彈，防不勝防，中共航天單位之舉具有海上火箭戰略意義，足對美國產生嚇阻意味。

中共在昨日上午9時20分左右，在黄海海域的海上發射平台發射吉林一號高分03系列

海上射火箭係咪方便dur撚左皮既話唔洗收屍

他說，民間貨輪改裝為彈道飛彈發射船，易於潛伏接近美國的海域，猝然發射彈道飛彈，防不勝防，中共航天單位之舉具有海上火箭戰略意義，足對美國產生嚇阻意味。

呀專家認真咩
美國有幾多架船係南海支那都要靠契哥收風
而家契哥唔講俾佢聽支那根本唔知美國到底有幾多架船係支那附近
仲講去到人地美國海域
支那仔出到太平洋先算啦屌

Sea Launch玩咗幾多年

點解唔用核潛艇？

你咪用商船攻擊囉
人地咪可以掛中国旗浮喺海面既全部擊沉囉

即係同人講支那商船都有可能係攻擊用，咁美軍禁埋支那商船都唔怪得人啦？

覺得專家諗多左

海上發射火箭，好處唔使被陸上基地位置限制緯度、火箭跌落海好過跌落地

民船射彈道飛彈，無咩意義

交戰區，理閪得你掛乜旗

你可以試下，到時成個支那俾美帝剷平唔好怪人

即係話支共D核潛係垃圾, 潛唔到過去美國西岸近海?
原來要靠商船魚目混珠先去到

已經同恐怖分子諗法差唔多

遲早將平民船全數當作解放軍艦咁對待

低能
最後以後見到中國船都當係軍事武器架

真心支那個成功率黎睇
似方便唔洗收屍多過有咩所謂威脅性

之前美海軍先講緊再發私掠許可
既然支那玩返流氓，就玩返大航海時代

美軍而家有好多戇尻人道ROE

好撚狗 射佢又話攻擊平民

唔係喎佢咁撚多貨船 運貨去
真係點mon

要全部都唔俾佢嚟 / 一入到某個位就炸咗佢先掂

做埋d咁嘅嘢仲覺得自己好醒
而家成個國家變恐怖分子咁

唔洗分，以後見到掛中國旗既船就射

海上民兵新兵種?

到時唔好話打錯平民

打火箭
寫咩呀